{
    "question": "Perbandingan umur Adik, Yayang, dan Kakak adalah 3 : 4 : 5. Jika selisih umur dari Adik dan Yayang adalah 3 tahun, maka jumlah umur mereka bertiga adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>\u270e<strong>Jawab</strong></h2><p>Jumlah umur mereka adalah 36 tahun \u2714\ufe0f</p><p></p><h2>\u270ePembahasan</h2><p>Keterangan: Adik = A, Yayang = Y, Kakak = K</p><p></p><p><u>Diketahui</u></p><p>A : Y : K = 3m : 4m : 5m</p><p>Y - A = 3</p><p></p><p><u>Ditanyakan</u></p><p>Jml umur mereka = ?</p><p></p><p><u>Penyelesaian</u></p><p>Menentukan nilai m</p><p>Y - A = 3</p><p>4m - 3m = 3</p><p>m = 3</p><p></p><p>Menentukan umur mereka</p><p>A = 3m = 3 \u00d7 3 = 9 tahun</p><p>Y = 4m = 4 \u00d7 3 = 12 tahun</p><p>K = 5m = 5 \u00d7 3 = 15 tahun</p><p></p><p>Jml umur mereka</p><p> A + Y + K </p><p>= 9 tahun + 12 tahun + 15 tahun</p><p>= 36 tahun</p><p>Jadi jumlah umur mereka adalah 36 tahun\n</p><p>________________</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:</strong></p><p>Perbandingan jumlah umur</p><p>brainly.co.id/tugas/40872320\n</p><p>brainly.co.id/tugas/41066859</p><p>________________\n</p><p><em>happy learning!\n</em></p><p><em>cmiiw</em>*:\uff65\uff9f\u2727\n</p><p>\uff61&gt;\u1d17&lt;\uff61</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bangun-yang-memiliki-4-sisi-2-pasang-sisi-sama-panjang-dan-memili-337",
            "question": "Bangun yang memiliki 4 sisi 2 pasang sisi sama panjang dan memiliki 4 sudut yang sama besar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persegi, yaitu bangun datar yang mempunyai 4 sisi, keempat sisinya sama panjang dan keempat sudutnya siku-siku</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bangun yang memiliki 4 sisi 2 pasang sisi sama panjang dan memiliki 4 sudut yang sama besar</p><p><strong>persegi </strong><strong>panjang</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-dari-suku-banyak-px2x3-5x2px3-adalah-x-261",
            "question": "Salah satu faktor dari suku banyak P(x)=2x\u00b3-5x\u00b2+Px+3 adalah (x+1).Tentukan faktor dari suku banyak.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf gak bisa matematika</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kakak-mempunyai-uang-sebesar-rp800000-ditabung-di-bank-dengan-s-838",
            "question": "Kakak mempunyai uang sebesar Rp800.000, ditabung di bank dengan suku bunga tunggal 9% per tahun. Besar tabungan kakak sesudah 18 bulan adalah.... A. Rp108.000 B. Rp129.000 C. Rp908.000 D. Rp929.000\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Modal semula (m) = 800.000</p><p>Bunga (p%) = 9% pertahun</p><p>Periode tabungan = 18 bulan</p><p></p><p><strong><u>Besar</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>tabungan</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>kakak</u></strong></p><p>ma = m + B</p><p>ma = m + (b/12 \u00d7 p% \u00d7 m)</p><p>ma = 800.000 + (18/12 \u00d7 9% \u00d7 800.000)</p><p>ma = 800.000 + (18/12 \u00d7 9/100 \u00d7 800.000)</p><p>ma = 800.000 + 108.000</p><p>ma = 908.000</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-balok-yg-memiliki-panjang-32-cm-lebar-8cm-dan-timggi-8cm-a-755",
            "question": "Volume balok yg memiliki panjang 32 cm lebar 8cm dan timggi 8cm adalah\r\n Bantu ya kk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Jawaban</h3><p></p><p><strong>1</strong><strong> </strong><strong>)</strong><strong> </strong>Volume Balok yang memiliki panjang 32 cm , pebar 8 cm , dan tinggi 8 cm adalah .....</p><p>________</p><p></p><p>A ) Volume Balok :</p><ul><li><strong>P</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>e</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong> </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>g</strong><strong>i</strong></li></ul><p></p><p>= 32 cm \u00d7 8 cm \u00d7 8 cm</p><p>= 32 cm \u00d7 64 cm2</p><p>= <strong>2</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>4</strong><strong>8</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong>3</strong></p><p></p><p>Jadi , volume dari balok tersebut adalah <strong>2</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>4</strong><strong>8</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong>3</strong></p><p>___________</p><p></p><h3>Detail Jawaban :</h3><ul><li>Mapel : Matematika</li><li>Kelas : 5 - 6</li><li>Tingkat : SD</li><li>Bab : Bangun Ruang</li></ul><p></p><p></p><p>[tex]\\sf\\blue{Semoga \\: Membantu :)}[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Dikethui:</strong></p><p></p><p>panjang= 32 cm</p><p>lebar= 8 cm</p><p>tinggi= 8 cm</p><p></p><p><strong>Ditanya: Volume?</strong></p><p></p><p><strong>Penyelesaian:</strong></p><p></p><p>V= p\u00d7l\u00d7t</p><p></p><p>V= 32\u00d78\u00d78</p><p></p><p>V= 2.048 cm\u00b3</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-tan-1140-adalah-a-3-b-1-c-0-d-1-e-3-923",
            "question": "Nilai tan 1.140 adalah\r\na. \u221a3\r\nb. -1\r\nc. 0\r\nd. 1\r\ne. \u221a3\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>tan 1.140 = tan (3(360) + 60)</p><p></p><p>= tan 60 =</p><p>[tex] \\sqrt{3} [/tex]</p><p>E.</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hari-ini-ulang-tahunku-dan-ayah-mengajak-kami-makan-pizza-sesuai-593",
            "question": "hari ini ulang tahunku Dan ayah mengajak kami makan pizza. sesuai dengan peraturan, setiap pembelian akan dikenakan pajak 10%. jika pizza yang kami makan seharga RP475.000,00 maka yang harus dibayar ayah adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harga = Rp 475.000</p><p>pajak  = 10%</p><p>pajak  = Rp 475. 000 X 10% = Rp 47.500</p><p>uang yang harus di bayar ialah = Rp 475.000 + Rp 47.500 = Rp 522.500</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-hasil-dari-7a-6b-6c-6a-10-806",
            "question": "Tentukan hasil dari 7a + 6b - 6c + 6a - 10 ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>7a+6b-6c+6a-10</p><p>=<strong>13a+6b-6c-10</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-keliling-segitiga-sama-kaki-56-cm-jika-panjang-sisi-sam-632",
            "question": "diketahui keliling segitiga sama kaki 56 cm jika panjang sisi sama kakinya 17 cm maka panjang sisi yang lain adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: 22</strong></p><p>Cara:</p><p>[tex]2*(sisi sama kaki)+(sisiyanglain)=56[/tex]</p><p>\u21d2[tex]2*17+(sisiyang lain)=56[/tex]</p><p>\u21d2[tex](sisiyanglain)=22[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-ibu-membeli-5-ons-tomat-dan-1-kg-cabai-berat-seluruh-belanja-492",
            "question": "14. Ibu membeli 5 ons tomat dan 1 kg cabai. Berat seluruh belanjaan ibu adalah     a. 6 kg\r\nb. 15 kg\r\nc. 15 ons\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. 15 ons </p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawab:</p><p>15 ons</p><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><p>1 kg = 10 ons</p><p>tomat = 5 ons</p><p>cabai = 1 kg = 10 ons</p><p>total berat:</p><p>= 5 ons + 10 ons</p><p>= 15 ons</p><p>    </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-a-235-4-35-486",
            "question": "7\r\na). 2(3/5 )4 (3/5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>636(827)x838(65)</p><p>= x+y</p><p>langkah langkah</p><p>mz-ey+ct=tero</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}